@book{radicke2014familiale,
abstract = {Die Frage, welche Inhalte in welcher Form im Generationenverlauf innerfamilial tradiert werden, stellt ein periodisch wiederkehrendes und öffentlich verhandeltes Diskussionsthema dar. In dieser qualitativ angelegten Studie werden familiale Vermittlungs- und Aneignungsprozesse in einer Drei-Generationen-Perspektive unter Berücksichtigung der innerfamilialen Bearbeitung gesellschaftlicher Entwicklungsprozesse in zwei benachbarten Teilregionen untersucht. Hierbei gilt die Aufmerksamkeit nicht nur den Kontinuitäten, sondern auch den Anpassungen und Veränderungen von Formen und Inhalten familialer Tradierung. Die Verknüpfung einer generationellen Perspektive mit Halbwachs’ Überlegungen zum kollektiven Gedächtnis eröffnet dabei mehrere Vergleichsoptionen. Neben der Erfassung familialer, generationeller und regionaler Gemeinsamkeiten und Unterschiede können auf diese Weise die Dynamiken familialer Tradierung herausgearbeitet werden.},
author = {Radicke, Christina},
doi = {10.17875/gup2014-773},
keywords = {Generations Appropriation processes change continuity Deutsche Demokratische Republik Erziehung Soziale Mobilität Tradition},
publisher = {Universitätsverlag Göttingen},
refid = {OAPEN ID: OCN: 982228652},
title = {Familiale Tradierungsprozesse in einer Drei-Generationen-Perspektive - Kontinuierliche Veränderungen - veränderliche Kontinuitätennull},
year = {2014}
}